北約秘書長稱歐美要聯手評估中國技術變革對安全的影響

北約秘書長稱歐美要聯手評估中國技術變革對安全的影響

北約秘書長斯托爾滕貝格說，中國的軍事、經濟及技術地位，不斷提升，歐洲及美國需要聯手評估這個情況為安全帶來的影響。

斯托爾滕貝格說，中國很快成為世界上最大經濟體，中國的國防預算，已經排名世界第二，而在創新領域，中國正投入大量人力物力。

他說從5G到人臉辨識、從量子計算到大數據，中國正逐步成為全球新技術發展的領導者之一，歐美需要認清中國的崛起、驚人的技術變革步伐、及日益擴大的影響力，對安全、自由、民主及法治有甚麼意義，歐美要共同應對未來挑戰。

挪威人都開始醒

需要 Rt + like + reply
（求手動置頂）英國戰線Twitter要人！！！